{
    "question": "\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban: \ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: \ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "setiap-orang-di-dunia-ini-memilikidan-kelebihan-mohon-dij-135",
            "question": "Setiap orang di dunia ini memiliki........dan kelebihan mohon dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keterbatasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. kerugian</p><p><strong>Penjelasan</strong></p><p>kerugian adalah sesuatu yang sia-sia </p><p><strong>semoga membantu:</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-naon-ari-anu-di-sebut-gunung-bitu-30-sebutkeun-3-kadaharan-465",
            "question": "28. Naon ari anu di sebut gunung bitu?    30. Sebutkeun 3 kadaharan urang sunda!\r\n31.Jieun kalimah make kecap,sasapu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>28. gunung meletus</p><p>30. peuyeum, rangginang,kicimpring</p><p>31. eh budi eta atuh sasapu kelas,pan jadwalna kamu piket ayeuna teh</p><p></p><p>semoga membantu,tetap semangat dan selalu sehat!!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhang-kang-gunane-kanggo-nyigeg-aksara-hr-lan-ng-utawa-138",
            "question": "Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku    A panyigeg wanda\r\n B wignyan\r\n C wyanjana\r\n D swara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>wangsuli</strong><strong> </strong><strong>pitakon</strong></p><p>Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku</p><p></p><p>A panyigeg wanda \u25cf</p><p>B wignyan</p><p>C wyanjana</p><p>D swara</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan panyigeg wanda ana 4 :</p><ul><li>wignyan = paten H \u27a1\ufe0f \ua983</li><li>layar = paten R \u27a1\ufe0f \ua982</li><li>cecak = paten ng \u27a1\ufe0f \ua981</li><li>pangkon = sakliyane paten H, R, lan ng \u27a1\ufe0f \ua9c0</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan wyanjana ana 3 :</p><ul><li>Cakra = sesulih ra \u27a1\ufe0f    \ua9bf</li><li>keret = sesulih cakra lan pepet \u27a1\ufe0f \ua9bd</li><li>pengkal = sesulih ya \u27a1\ufe0f \ua9be</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan swara ana 5 :</p><ul><li>wulu unine i \u27a1\ufe0f \ua9b6</li><li>suku unine u \u27a1\ufe0f \ua9b8</li><li>pepet unine e \u27a1\ufe0f   \ua9bc</li><li>taling unine \u00e9 \u27a1\ufe0f \ua9ba</li><li>taling tarung unine o \u27a1\ufe0f \ua9b4\ua9ba</li></ul><p></p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel : bahasa daerah</li><li>kelas : 4</li><li>Materi : Nulis Aksara Jawa</li><li>Kode : 13</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-engang-jeung-sora-tungtung-dina-padalisan-katilu-nyaeta-364",
            "question": "Jumlah engang jeung sora tungtung dina padalisan katilu nyaeta??    A. 12-a\r\nB. 12-i\r\nC. 13-a\r\nD. 13-i\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 12-a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga mambantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dumadine-jati-ngaleh-naestokake-dhawuhe-sultan-demak-para-wall-s-164",
            "question": "Dumadine Jati Ngaleh    Naestokake dhawuhe Sultan Demak, para wall sarujuk ngasta mesjid. Nalika mesjid iku\r\nwiwit dibangun, nyatane mbutuhake kayu gedhe kanggo cagake. Para Wali banjur\r\nnganakake parepatan kang dipandegani dening Sunan Kudus. Ing parepatan iku\r\ndiputusake menawa Sunan Kalijaga banjur tindak. Kanjeng Sunan Kalijaga tindak arah\r\nmengulon ngidul, nuju menyang tlatah Semarang\r\nTindake Kanjeng Sunan Kalijaga nasak alas, nrabas gunung seperlu golek wit jati gedhe\r\nkang bisa lan patut didadekake cagake mesjid. Sunan Kalijaga pirsa ana wit jati gedhe\r\nSunan Kalijaga banjur marani wit jati iku, nanging ana kedadean aneh. Saben dicedhaki,\r\nwit jati iku mesthi pindhah panggonan. Mengkono bala-bali, saben dicedaki wit jati gedhe\r\nmesti pindhah-pindhah utawa ngalih-ngalih. Wusanane Kanjeng Sunan Kalijaga ora sida\r\nnegor wit jati iku.\r\n\"Kanggo pangeling-eling marang kedadean aneh iki, papan kene dakjenengake jati\r\nngalih,\" pangandikane Sunan Kalijaga, karo mbacutake tindake terus mengidul\r\nTembung jati ngalih, banjur owah pangucape dadi jati ngaleh. Sateruse bareng papan\r\nkono dadi rame, katelah Jatingaleh, Jatingaleh iki papan rame kang manggon ana ing\r\nSemarang ndhuwur sisih kidul.\r\n1. Irah-irahan wacan ing ndhuwur yaiku\r\na Dumadine Mesjid Semarang\r\nb. Dumadine Sultan Demak\r\nc. Sunan Kalijaga\r\nd. Dumadine Jati Ngaleh\r\n\r\n\r\n\r\ntolong di bantu kaka kaka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong><em><u>ndak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bisa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bahasa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bkn</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>org</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawa</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Okey</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-nu-disebut-dokter-teh-nyaeta-jalma-anu-sok-2-kecap-lama-245",
            "question": "1. nu disebut \"dokter\" teh nyaeta jalma anu sok...     2. kecap \"Lamaru\" ka asup Kana kecap..\r\n\r\n3. paribasa teh Hartina sarua Jeung..\r\n\r\nudh itu doang tolong dibantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Jalma anu sok nulung pasien </p><p>2. ejekan</p><p>3. ibarat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-kang-diarani-dhong-dhing-yaiku-a-cacahing-lagu-saben-sa-999",
            "question": "17. Kang diarani dhong dhing yaiku ....    a. cacahing lagu saben sapupuh\r\nb. cacahing wanda saben sagatra\r\nc. cacahing gatra saben sapada\r\nd. tibaning swara pungkasaning sagatra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>D</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>tibaning</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>swara</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>pungkasaning</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>sagatra</u></strong></p><p></p><p>Kang diarani dhong dhing yaiku pungkasaning swara sagatra. Dhong dhing uga diarani guru lagu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>pem</strong><strong>bahasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>klo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "guru-wilangan-lan-guru-tembang-pangkur-gatra-kaping-loro-yaiku-a-111",
            "question": "Guru wilangan Lan guru tembang pangkur Gatra kaping loro yaiku a.11 u b.11 i c.8 u d. 8 i    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hhhhhhhhhhhhhhhhhhhmmmmmmmmmmmmmmmm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-tulis-tilu-harti-kecap-panyeluk-tuluy-bere-contona-528",
            "question": "7. Tulis tilu harti kecap panyeluk, tuluy b\u00e9r\u00e9 contona!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:huh,nya meni teu daek cicing.</p><p></p><p>eleuh-eleuh,eta si neng putri meni geulis</p><p></p><p>hadeuh,eta meni can hudang</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bocah-sekolah-kudu-sregep-sinau-ngudi-a-siyang-ratri-b-ngelmu-l-999",
            "question": "Bocah sekolah kudu sregep sinau ngudi    a. siyang ratri\r\nb. ngelmu lan kawruh\r\nc. lakonana\r\nd. legawa lair lan kalbu\r\ntolong minta bantuan nya kaka kaka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Ngelmu lan kawruh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maa</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> kalo</u></em></strong><strong><em><u> salah</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>Tolo</u></em></strong><strong><em><u>ng</u></em></strong><strong><em><u> Jadikan</u></em></strong><strong><em><u> yang</u></em></strong><strong><em><u> terbaik</u></em></strong><strong><em><u> yh</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p><p><strong><em><u>Ser</u></em></strong><strong><em><u>ta</u></em></strong><strong><em><u> Follow</u></em></strong><strong><em><u> nanti</u></em></strong><strong><em><u> aku</u></em></strong><strong><em><u> follow</u></em></strong><strong><em><u> back</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>v</u></em></strong></p><p><strong><em><u>\u2713</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}